老鼠天堂!!!!!!!!!!!!!!!!!

香港成個社會依家好多問題：青年人自殺、收入支出不平衡、有錢冇錢到見唔到前景、怨氣爆煲、唏噓無力感不斷增加、本地人生育率下降以致被外來族羣取代，其實全部都可以追索到一個1962年有關社會瓦解嘅研究： John B Calhoun 嘅一連串人口爆棚「老鼠天堂」實驗。

呢個研究我諗香港人係冇聽過，而且Wikipedia都無中文翻譯，但係完完全全講中哂香港嘅情況同埋問題。我依家簡短咁翻譯畀大家睇睇就會明。不過講定：未讀過呢個研究嘅人要有心理準備，因爲都幾唏噓。

======================================

Calhoun 個研究用好幾種老鼠品種做過，結果一樣。佢嘅步驟如下：

1. 製造一個「老鼠天堂」：要水得水，要食物得食物，要嘢玩有嘢玩嘅天堂，而且完全冇其他動物獵食啲老鼠。 唯一嘅限制係空間，最大容量係3840隻。
2. 四對老鼠被引入呢個「天堂」。
4. 每55日，老鼠嘅人口就double。
5. 第315日，人口達到620（原居民嘅77.5倍），人口增長急剎制，每145日先會再double。
6. 第600日，新出生嘅老鼠會好快即刻死，總共嘅老鼠人口達到2200（原居民嘅275倍），呢個數量並未達到「天堂」嘅最大容量。
7. 由第315日至600日，社會開始崩潰，未成年嘅老鼠開始被遺棄，年幼嘅老鼠開始被襲擊，各龍頭大佬開始唔能夠再保護自己嘅地盤同埋女性，女性開始變得對男性aggressive，低地位嘅男性開始互相攻擊。
8. 第600日，社會正式開始瓦解，人口開始下跌。女性唔再生仔，男性唔再溝女或罷地盤，而相反係淨係識食、飲、訓、同埋執靚自己。有一班男性開始全力照顧自己嘅儀容而唔理女性。
9. 社會完全瓦解，就算資源充足，啲老鼠亦唔會再生育，直到幾乎全部死哂爲止。

雖然老鼠社會唔可以直接套用落人類社會，但係其實香港嘅情況已經應驗咗唔少：

1. 開頭香港的確係一個「人類天堂」，冇饑荒，四通八達，娛樂通街係，物質上可以話係成個地球嚟講非常充足，唯一問題係地方有限。
2. 經濟同文化（社會）隨住往年發展，極速improve，而人口亦隨之膨脹。
3. 近年人口密度有增無減，社會壓力亦如是。有好多「老鼠天堂」嘅問題已經實現咗：青年人死，生育率下降，女權崛起，越嚟越多男性變毒，人人淨係識得食、玩、訓、屙，唔再對社會嘅將來有任何希望，更遑論會想對社會作出貢獻，每日就係爲咗過一日。
4. 依家人口好可能已經過咗社會崩潰嘅臨界點，就算資源充足，社會只會繼續瓦解。

所以香港要解決嘅，實在係人口問題！如果再唔開始做嘢，就只有死路一條！

上網搵一搵老鼠烏托邦
除左台灣 香港冇d比較有認受性既文獻
主流媒體冇咩人講 冇咩知

利申:睇台灣新聞先知

仲會開始搞gay les

仲有人未明白中共就係要香港死路一條
而且就算比特首你做都唔會改變到任何野啦 根本全部政策都係聽中共支笛